飛鵝山上遇野豬 青年疑掉垃圾挑釁 網民斥無知

飛鵝山上遇野豬 青年疑掉垃圾挑釁 網民斥無知

各有各生活唔得咩？

野豬在山上生活，也不能得片刻寧靜嗎？近日在飛鵝山上有一群青年遇上落單的野豬，竟嬉皮笑臉地將一袋疑似垃圾丟向牠，網民紛斥無知！

香港野豬關注組上周五（15日）在其Facebook專頁分享片段，指當日下午約6時，約10名手持攝影器材的男女在飛鵝山道遇上野豬，當時青年聚在一邊，與野豬相隔一條馬路。

當野豬徐徐走向青年時，其中一名男子突然從地上拾起紅色膠袋拋向野豬。袋中雜物四散飄落，嚇得野豬連退數步。他們大着膽子走近野豬，有人又不斷將散落的垃圾踢向牠。

香港野豬關注組呼籲，若市民在山上遇到野豬或其他野生動物，「請保持冷靜，不要做出驚慌舉動，更不要餵食，尊重野外生態」。

網民紛紛斥責青年過分︰「搞到一地垃圾，仲咁開心，一啲公德都冇」、「我只見到人類嘅無知及對動物嘅傷害性」、「假如野豬被嚇親反擊，野豬又會被形容成兇惡動物被趕絕」、「如果佢哋畀野豬攻擊，我覺得一啲都唔可憐」。

野豬發惡佢地就知死

真係唔嚇死 野豬仲癲撚過野狗 又撞又咬 又記仇
班仆街今次真係算好彩 比人公審下算係咁 之後記得去還神

個死𡃁仔係咪未玩過aoe

以前要7個成年人拎晒弓箭先搞掂到一隻野豬
仲要間唔中死1個，乜而家啲人咁勇敢

呢隻港豬嚟㗎
俾人恰到上心口都唔會反抗㗎

佢就係玩過覺得自己有織布就打得贏野豬

無知

香港人淨係識搵野扔隻野豬咁小學雞
睇下人地鬼仔幾勇武

笑左

唔先攻趕走佢先比隻野豬攻過黎仲唔仆街

夠薑聊呢隻

從來唔死

驚閪，轉頭將佢變成乳豬啦

勇武
對住大陸人都係咁就very good

肥豬王

咬死班仆街就岩啦

on9仔，竟然撩9手槍都未必打得入ge野豬

以前偷人隻豬啦

一陣撞你又話野豬唔o岩